【支付實叫雞後又一偉論】雷鼎鳴新偉論：人哋驚你令人想制裁你

美國國會報告批評北京嚴重侵蝕特區自治和言論自由，建議商務部考慮不再視香港為獨立關稅區，科技大學經濟學系兼任教授雷鼎鳴早前於報章撰文時豪言，即使香港失去獨立關稅區地位，影響也很輕微，言論受外界質疑。今日他出席電台節目時，就分析中美貿易戰原因，認為內地科技發展迅速，故美方在此時加強制裁，形容「人哋驚你，咪有個誘因令人哋想制裁你囉」。

雷鼎鳴認為，近年大陸科技發展十分迅速，「就係咁先令到美國咁心急（制裁）」。他認為中國明白無論經濟發展或軍事上，關鍵同樣是科技，故近年在科技上的投資亦提高。因香港鄰近內地城市，「美國覺得（內地）已經形成威脅，深圳就係中國最勁嘅高科技中心，美國點保證你香港同大陸嘅科技產品、人才冇流通呢？」。

美方拘孟晚舟為拖慢發展

雷鼎鳴又指，美國有意與中國打科技戰，華為副董事長孟晚舟早前在溫哥華被捕，美國想藉此打擊華為，因其5G發展對美方威脅大，利用「小動作」拖慢華為發展。

雷鼎鳴早前在報章撰文指，即使香港失去獨立關稅區地位，影響也很輕微，損失最多10億元，約佔本地GDP的0.038%。他今日再批評美國國會報告故弄玄虛，「佢講啲政治因素，係無嘢好講就夾硬講」，呼籲港人打定輸數，又預料中美衝突會延續二、三十年，「最惡劣你都頂得順，咁咪唔怕囉」。

同場的中小型企業聯合會永遠榮譽主席劉達邦指，商界對中美談判前景不太樂觀，預期來年首季中國對美出貨額會跌最少25%，期望港府為中小企搭路到其他國家投資發展。

想的當年入大學時傻下傻下咁去過下科大聽條雷狗講野覺得佢幾勁，點知而家條狗為左奶共奶到一齊幫手愚民

原來弱者可以制裁強者, 咁北韓制裁哂全世界咪天下無敵

雷膠你自己有冇外國護照先

弱智都可以做經濟學家

首要條件係邏輯混亂
公我贏字你輸咁你就有天份喇

講嘢仲柒過維園廢老

乜都又贏
啲奶共廢老思維真係好煩

幾百年都係咁
無諗過自己會輸最後俾連底褲都無埋

廢雷喺美國讀大學同博士
佢可能係美國人

咁睇黎胖虎真係好驚大雄

放馬車片好過

「人哋驚你，咪有個誘因令人哋想制裁你囉」。

唔驚就唔會DQ咁多人啦